{
    "questions": [
      {
        "question": "¿Cuál es el apellido de soltera de la madre de Harry Potter?",
        "answer": "Evans"
      },
      {
        "question": "¿Qué hechizo utiliza Voldemort para asesinar a los padres de Harry?",
        "answer": "Avada"
      },
      {
        "question": "¿Cómo se llama el hipogrifo que ayuda a Sirius Black a escapar?",
        "answer": "Buckbeak"
      },
      {
        "question": "¿Qué forma tiene el patronus de Harry Potter?",
        "answer": "Ciervo"
      },
      {
        "question": "¿Cuál es el nombre del elfo doméstico de la familia Black?",
        "answer": "Kreacher"
      },
      {
        "question": "¿Qué casa de Hogwarts pertenece Luna Lovegood?",
        "answer": "Ravenclaw"
      },
      {
        "question": "¿Cómo se llama el perro de tres cabezas que custodia la piedra filosofal?",
        "answer": "Fluffy"
      },
      {
        "question": "¿Qué objeto usa Dumbledore para guardar sus recuerdos?",
        "answer": "Pensadero"
      },
      {
        "question": "¿Qué criatura custodia el banco Gringotts?",
        "answer": "Duende"
      },
      {
        "question": "¿Cómo se llama la lechuza de Harry Potter?",
        "answer": "Hedwig"
      }
    ]
  }